<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mariana Vargas-Magana | Rosa Maria Vargas-Maga침a</title>
    <link>/author/mariana-vargas-magana/</link>
      <atom:link href="/author/mariana-vargas-magana/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Mariana Vargas-Magana</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 02 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>Mariana Vargas-Magana</title>
      <link>/author/mariana-vargas-magana/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Impacto de las Medidas de Control en la evoluci칩n del brote COVID-19游</title>
      <link>/post/covid19-articulo/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/covid19-articulo/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;resumen&#34;&gt;Resumen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En este art칤culo  presentamos un an치lisis sobre el impacto de las medidas de control en la evoluci칩n del brote COVID-19游 en los pa칤ses: 游쀯릖젏릖뻟릖游뷣릖좷릖뾇릖쀯릖왫릖좷릖쉻릖좷릖游游섫릖游쓇릖. Las medidas de control estudiadas han variado tanto en la escala de severidad como en la temporalidad frente al brote epid칠mico en cada pa칤s. Estas variaciones en las medidas de control producen un efecto en la evoluci칩n de la tasa de contagio que se puede medir con la metodolog칤a que desarrollamos,  denominada &amp;ldquo;ajustes SIR din치micos data-driven&amp;rdquo;. Los par치metros considerados en nuestro an치lisis y evaluaci칩n de las acciones realizadas en cada pa칤s son:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Semana de llegada a la cumbre del brote epid칠mico.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Implementaci칩n oportuna y efectiva de las medidas de control.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dise침o de una estrategia respaldada por un sistema de salud fortalecido.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Letalidad de COVID-19  en el pa칤s en la fase de declive del brote.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;De este an치lisis concluimos que la implementaci칩n oportuna o tard칤a de algunas medidas de control establecidas por los gobiernos tienen un impacto en la evoluci칩n, la intensidad y la duraci칩n del brote epid칠mico en cada pa칤s. Esto nos  permite entender en su justa dimensi칩n el caso Mexicano y las medidas de control impuestas por la SSA.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;contenido-del-art칤culo&#34;&gt;Contenido del art칤culo&lt;/h2&gt;
&lt;object data=&#34;covid19_articulo.pdf&#34; type=&#34;application/pdf&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34;&gt;
    &lt;embed src=&#34;covid19_articulo.pdf&#34;&gt;
        &lt;p&gt;This browser does not support PDFs. Please download the PDF to view it: &lt;a href=&#34;covid19_articulo.pdf&#34;&gt;Download PDF&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
    &lt;/embed&gt;
&lt;/object&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
