<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ConCiencia Social | Rosa Maria Vargas-Maga침a</title>
    <link>/author/conciencia-social/</link>
      <atom:link href="/author/conciencia-social/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>ConCiencia Social</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 07 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>ConCiencia Social</title>
      <link>/author/conciencia-social/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>La vacuna contra COVID-19游</title>
      <link>/post/covid-vacunas/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/covid-vacunas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para la contenci칩n de la propagaci칩n de la enfermedad COVID-19, ocasionada por el virus SARS-CoV-2, hasta el momento no existe ning칰n tratamiento cuya efectividad est칠 demostrada ni se cuenta con una vacuna que prevenga su diseminaci칩n. Por tal motivo, los gobiernos de todo el mundo deben tomar decisiones dif칤ciles, cuyas consecuencias impactan la forma de vida de las personas. Ellos deben equilibrar entre el riesgo a la salud y el da침o a la econom칤a.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que nos permitir치 regresar a la forma de vida lo m치s cercana posible a como la conoc칤amos antes de esta pandemia ser치 lograr que un alto porcentaje de la poblaci칩n genere inmunidad contra el virus. Esto se puede lograr por dos v칤as:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Dejar que la enfermedad se propague libremente hasta que eventualmente un 80% de la poblaci칩n que sobreviva la haya padecido y superado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Inducir inmunidad a ese porcentaje de la poblaci칩n por medio de una vacuna.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Dado que los efectos de la enfermedad en la poblaci칩n de riesgo son devastadores, la v칤a de la inmunidad por medio de vacunas es la m치s 칠tica. En ese sentido, es crucial evitar las reacciones secundarias para la poblaci칩n, con lo cual se garantice que los efectos negativos sean menores que la exposici칩n al virus. Por lo mismo, desarrollar vacunas es un proceso laborioso, complejo y tardado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El desarrollo de vacunas consta de dos partes, la fase precl칤nica (experimentos en c칠lulas, tejidos y modelos animales) y la fase cl칤nica (ensayos en humanos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La fase cl칤nica involucra 5 fases de investigaci칩n:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PREFASE I&lt;/strong&gt;: Fase utilizada para describir los ensayos exploratorios realizados antes de los ensayos tradicionales de fase 1, para investigar si afectan al organismo y de qu칠 forma. Implica una exposici칩n humana muy limitada y no tiene objetivos terap칠uticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FASE I&lt;/strong&gt;: Se enfoca en la seguridad de la vacuna. Se prueba en un n칰mero peque침o de voluntarios saludables. Se determinan los efectos no deseados m치s severos y c칩mo se metaboliza y elimina del cuerpo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FASE II&lt;/strong&gt;: En esta fase se re칰nen datos preliminares de c칩mo trabaja la vacuna en personas que tienen ciertas enfermedades o condiciones de salud.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FASE III&lt;/strong&gt;: Fase en donde se describen ensayos cl칤nicos que recopilan m치s informaci칩n sobre la seguridad y efectividad mediante el estudio del efecto en diferentes poblaciones, diferentes dosis y al usarse en combinaci칩n con otros medicamentos. Estos estudios generalmente involucran un n칰mero mayor de participantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FASE IV&lt;/strong&gt;: En esta fase se describen los estudios realizados despu칠s de que se ha aprobado para su comercializaci칩n. Estos estudios recopilan informaci칩n sobre la seguridad, eficacia o uso 칩ptimo. Adem치s, incluyen requisitos de posventa y compromisos que son requeridos y acordados por el patrocinador del estudio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para la enfermedad COVID-19, las vacunas candidatas m치s adelantadas al momento se encuentran en las fases I o II. En esta figura se resume su dise침o:&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;Vacunas.png&#34; alt=&#34;Vacunas Covid-19&#34; width=&#34;100%&#34;/&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impacto de las Medidas de Control en la evoluci칩n del brote COVID-19游</title>
      <link>/post/covid19-articulo/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/covid19-articulo/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;resumen&#34;&gt;Resumen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En este art칤culo  presentamos un an치lisis sobre el impacto de las medidas de control en la evoluci칩n del brote COVID-19游 en los pa칤ses: 游쀯릖젏릖뻟릖游뷣릖좷릖뾇릖쀯릖왫릖좷릖쉻릖좷릖游游섫릖游쓇릖. Las medidas de control estudiadas han variado tanto en la escala de severidad como en la temporalidad frente al brote epid칠mico en cada pa칤s. Estas variaciones en las medidas de control producen un efecto en la evoluci칩n de la tasa de contagio que se puede medir con la metodolog칤a que desarrollamos,  denominada &amp;ldquo;ajustes SIR din치micos data-driven&amp;rdquo;. Los par치metros considerados en nuestro an치lisis y evaluaci칩n de las acciones realizadas en cada pa칤s son:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Semana de llegada a la cumbre del brote epid칠mico.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Implementaci칩n oportuna y efectiva de las medidas de control.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dise침o de una estrategia respaldada por un sistema de salud fortalecido.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Letalidad de COVID-19  en el pa칤s en la fase de declive del brote.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;De este an치lisis concluimos que la implementaci칩n oportuna o tard칤a de algunas medidas de control establecidas por los gobiernos tienen un impacto en la evoluci칩n, la intensidad y la duraci칩n del brote epid칠mico en cada pa칤s. Esto nos  permite entender en su justa dimensi칩n el caso Mexicano y las medidas de control impuestas por la SSA.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;contenido-del-art칤culo&#34;&gt;Contenido del art칤culo&lt;/h2&gt;
&lt;object data=&#34;covid19_articulo.pdf&#34; type=&#34;application/pdf&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34;&gt;
    &lt;embed src=&#34;covid19_articulo.pdf&#34;&gt;
        &lt;p&gt;This browser does not support PDFs. Please download the PDF to view it: &lt;a href=&#34;covid19_articulo.pdf&#34;&gt;Download PDF&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
    &lt;/embed&gt;
&lt;/object&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
