<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Colectivo Científicaes Mexicanaes en el extranjero | Rosa Maria Vargas-Magaña</title>
    <link>/author/colectivo-cientificaes-mexicanaes-en-el-extranjero/</link>
      <atom:link href="/author/colectivo-cientificaes-mexicanaes-en-el-extranjero/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Colectivo Científicaes Mexicanaes en el extranjero</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 07 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>Colectivo Científicaes Mexicanaes en el extranjero</title>
      <link>/author/colectivo-cientificaes-mexicanaes-en-el-extranjero/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>La vacuna contra COVID-19🦠</title>
      <link>/post/covid-vacunas/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/covid-vacunas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para la contención de la propagación de la enfermedad COVID-19, ocasionada por el virus SARS-CoV-2, hasta el momento no existe ningún tratamiento cuya efectividad esté demostrada ni se cuenta con una vacuna que prevenga su diseminación. Por tal motivo, los gobiernos de todo el mundo deben tomar decisiones difíciles, cuyas consecuencias impactan la forma de vida de las personas. Ellos deben equilibrar entre el riesgo a la salud y el daño a la economía.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que nos permitirá regresar a la forma de vida lo más cercana posible a como la conocíamos antes de esta pandemia será lograr que un alto porcentaje de la población genere inmunidad contra el virus. Esto se puede lograr por dos vías:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Dejar que la enfermedad se propague libremente hasta que eventualmente un 80% de la población que sobreviva la haya padecido y superado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Inducir inmunidad a ese porcentaje de la población por medio de una vacuna.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Dado que los efectos de la enfermedad en la población de riesgo son devastadores, la vía de la inmunidad por medio de vacunas es la más ética. En ese sentido, es crucial evitar las reacciones secundarias para la población, con lo cual se garantice que los efectos negativos sean menores que la exposición al virus. Por lo mismo, desarrollar vacunas es un proceso laborioso, complejo y tardado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El desarrollo de vacunas consta de dos partes, la fase preclínica (experimentos en células, tejidos y modelos animales) y la fase clínica (ensayos en humanos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La fase clínica involucra 5 fases de investigación:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PREFASE I&lt;/strong&gt;: Fase utilizada para describir los ensayos exploratorios realizados antes de los ensayos tradicionales de fase 1, para investigar si afectan al organismo y de qué forma. Implica una exposición humana muy limitada y no tiene objetivos terapéuticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FASE I&lt;/strong&gt;: Se enfoca en la seguridad de la vacuna. Se prueba en un número pequeño de voluntarios saludables. Se determinan los efectos no deseados más severos y cómo se metaboliza y elimina del cuerpo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FASE II&lt;/strong&gt;: En esta fase se reúnen datos preliminares de cómo trabaja la vacuna en personas que tienen ciertas enfermedades o condiciones de salud.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FASE III&lt;/strong&gt;: Fase en donde se describen ensayos clínicos que recopilan más información sobre la seguridad y efectividad mediante el estudio del efecto en diferentes poblaciones, diferentes dosis y al usarse en combinación con otros medicamentos. Estos estudios generalmente involucran un número mayor de participantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FASE IV&lt;/strong&gt;: En esta fase se describen los estudios realizados después de que se ha aprobado para su comercialización. Estos estudios recopilan información sobre la seguridad, eficacia o uso óptimo. Además, incluyen requisitos de posventa y compromisos que son requeridos y acordados por el patrocinador del estudio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para la enfermedad COVID-19, las vacunas candidatas más adelantadas al momento se encuentran en las fases I o II. En esta figura se resume su diseño:&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;Vacunas.png&#34; alt=&#34;Vacunas Covid-19&#34; width=&#34;100%&#34;/&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impacto de las Medidas de Control en la evolución del brote COVID-19🦠</title>
      <link>/post/covid19-articulo/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/covid19-articulo/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;resumen&#34;&gt;Resumen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En este artículo  presentamos un análisis sobre el impacto de las medidas de control en la evolución del brote COVID-19🦠 en los países: 🇪🇸🇨🇳🇦🇹🇩🇪🇵🇹🇮🇹🇫🇷🇬🇧🇲🇽. Las medidas de control estudiadas han variado tanto en la escala de severidad como en la temporalidad frente al brote epidémico en cada país. Estas variaciones en las medidas de control producen un efecto en la evolución de la tasa de contagio que se puede medir con la metodología que desarrollamos,  denominada &amp;ldquo;ajustes SIR dinámicos data-driven&amp;rdquo;. Los parámetros considerados en nuestro análisis y evaluación de las acciones realizadas en cada país son:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Semana de llegada a la cumbre del brote epidémico.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Implementación oportuna y efectiva de las medidas de control.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diseño de una estrategia respaldada por un sistema de salud fortalecido.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Letalidad de COVID-19  en el país en la fase de declive del brote.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;De este análisis concluimos que la implementación oportuna o tardía de algunas medidas de control establecidas por los gobiernos tienen un impacto en la evolución, la intensidad y la duración del brote epidémico en cada país. Esto nos  permite entender en su justa dimensión el caso Mexicano y las medidas de control impuestas por la SSA.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;contenido-del-artículo&#34;&gt;Contenido del artículo&lt;/h2&gt;
&lt;object data=&#34;covid19_articulo.pdf&#34; type=&#34;application/pdf&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200px&#34;&gt;
    &lt;embed src=&#34;covid19_articulo.pdf&#34;&gt;
        &lt;p&gt;This browser does not support PDFs. Please download the PDF to view it: &lt;a href=&#34;covid19_articulo.pdf&#34;&gt;Download PDF&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
    &lt;/embed&gt;
&lt;/object&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El origen del SARS-CoV-2 es una zoonosis</title>
      <link>/post/zoonosis/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/zoonosis/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;el-posible-origen-del-sars-cov-2-es-una-zoonosis&#34;&gt;El posible origen del SARS-CoV-2 es una zoonosis&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las zoonosis son un grupo de enfermedades que se transmiten de los animales a los seres humanos. El mayor riesgo de transmisión de enfermedades zoonóticas se produce en la interfaz entre el ser humano y los animales a través de la exposición directa o indirecta a los animales, los productos derivados de estos (carne, leche, huevos, etc) o su entorno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según el Programa de Naciones Unidas para el Medio Ambiente, el 60% de las enfermedades infecciosas humanas tiene origen animal. Este porcentaje alcanza el 75% en el caso de las enfermedades llamadas “emergentes”, por ejemplos: ébola, VIH, gripes aviarias, SRAS, zika y ahora el Covid-19.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El virus SARS-CoV-2, causante de la enfermedad COVID-19, tiene un 96% de semejanza con el virus RaTG13, que infecta a la especie de murciélago Rhinolophus affinis. Esta no sería la primera vez que una enfermedad causada por un virus de la familia de los coronavirus ocurre a través de transferencia zoonótica. Las epidemias de SARS en el 2002 y de MERS en 2012, tuvieron su origen en cepas de virus que también infectan a los murciélagos y que usaron como intermediarios a otros animales como la civeta y al camello.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La emergencia de enfermedades zoonóticas se facilita enormemente por la constante interacción entre las especies y el desequilibrio de su entorno, lo que causa “puentes” para llegar a los humanos. Esta interacción está mediada entre otras cosas por la destrucción de su hábitat (deforestación, agricultura, urbanización), el tráfico irregular de fauna silvestre y la explotación animal desmedida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La emergencia de enfermedades zoonóticas se facilita enormemente por la constante interacción entre las especies y el desequilibrio de su entorno, lo que causa “puentes” para llegar a los humanos. Esta interacción está mediada entre otras cosas por la destrucción de su hábitat (deforestación, agricultura, urbanización), el tráfico irregular de fauna silvestre y la explotación animal desmedida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LA PANDEMIA DE COVID-19 NO SERÁ LA ÚLTIMA SI NO DETENEMOS EL DAÑO QUE ESTAMOS CAUSANDO A LA BIODIVERSIDAD DEL PLANETA.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;origen_covidVfinal.jpg&#34; alt=&#34;modelo sir&#34; width=&#34;100%&#34;/&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
